渾水：國安法令國企做假數機會大增，使香港失去金融中心地位

一文解釋點解中共會令香港失去金融中心地位

#超技術金融國安法會鞏固到金融中心地位？睇怕連證監都鞏固唔到喎

我比兩個cases大家參考：中國高精密同標準水務

2009年上市的中國高精密（591）係一間民企，帳目非常混亂，當時證監會以證券及期貨條例要求呢一間公司交出佢嘅數簿同帳目。

結果公司以國家安全為理由，拒絕交出任何數簿

之後呢間公司做咗啲嘢，例如聘請新核數師天健及獨立專業顧問中磊完成審核，並獲福建省國家保密局確認，業務涉及國家機密，於2012年8月3日獲批復牌。當日股價一度跌逾七成，收市跌54.6%，收報1.22元。

外國勢力KPMG作為一間會計師樓有啲骨氣，佢睇唔過眼港交所俾佢復牌，所以篤灰證監，結果證監又再次將佢停牌。

標準水務係關上市事，同樣又係用國家安全做理由唔交自己啲會計數簿。Byron Tsang 曾國平跟我提及了這個case

2009年11月9日，標準水務向香港聯合交易所（聯交所）申請上市。2010年3月，安永突然通知聯交所，表示因發現標準水務所提供的文件內容前後矛盾，故已辭任該公司的申報會計師及核數師。

後來原訟法庭頒令，安永必須向證監會交出與其擔任標準水務申報會計師及核數師的工作相關的指明會計紀錄。

因安永在證監會調查標準水務上市計劃期間未有交出上述文件，證監會隨後在2012年提起法律程序迫使安永交出相關文件。安永聲稱其並未持有該等文件，又表示礙於中國法律的限制，無法交出文件

判決書中原訟法庭不接納安永的辯解，指安永“蓄意不向證監會交出其獲悉的資料”，並命令其向證監會交出所需材料。

吳嘉輝法官又指，安永以國家機密為由拒絕交出審計工作底稿“完全混淆視聽”。

兩個案例講完，我淨係想問幾條問題

第一，到底基本法大，定係證券及期貨條例大？我理解就應該係前者。

如果每一間公司都以國家安全為理由唔配合調查，唔好話金融中心玩撚完，證監都可以摺埋收檔。

第二，好多專業團體例如會計師同律師係用自己嘅專業資格做保證，好似標準水務案例咁，安永用自己個牌去同你承擔風險

國家安全咁霸道，最尾個法律後果又要專業人士同專業團體硬食，咁邊個接得起呢啲生意

有啲技術性，睇得明就算，睇唔明嘅話就自己訂閱我啲專欄

—-

逢一、三、四出刊登文章，另設特別環節：每週解答觀眾問題、100萬模擬倉投資部署

訂閱《金融經濟精神食糧》：

Patreon:

一家公司賬目不清，管理層並非迅速委派獨立調查處理，反而與政府合作，用「國家機密」為由收埋條數，只有中國民企才會想出這種破格的「走數」方法。

2009年上市的中國高精密（591），公司主要業務是生產高精密工業自動化儀錶及技術產品。上市兩年後，2011年中如常公布業績，惟其後核數師畢馬威要求更多資料時，公司突然指出這些資料屬「國家機密」，與公司生產航天領域等產品有關，所以無法提供相關文件而停牌，其後畢馬威退任。

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析

小知識：國家機密三級制 「國家機密」對於一般香港人似很遙遠，但早於2009年，中證監、國家保密局和國家檔案局已作出規定，要求所有中資企業在海外上市時，必須嚴防洩露「國家機密」，至於所謂機密亦分為絕密、機密和秘密三個等級，最「密」的為絕密級，保密期最高達30年。 根據2010年新修訂的《保守國家秘密法》，7種事項屬國家秘密，包括國家事務重大決策中的秘密事項；國防建設和武裝力量活動中的秘密事項；外交和外事活動中的秘密事項；國民經濟和社會發展中的秘密事項；科學技術中的秘密事項；維護國家安全活動和追查刑事犯罪中的秘密事項，以及經國家保密行政管理部門確定的其他秘密事項，但並沒有具體說明甚麼事項涉及機密。 而按規定，企業如要對外披露國家機密，須先取得內地批准。

全撚部支那公司都可以鳩up話國家機密唔俾人查數
玩爛自己個招牌
香港變上海

諗起之前中国式starbucks

國安法唔關小市民事？

據路透社報導，畢馬威KPMG會計師事務所數名現任和前任的合夥人，由於拒絕交出現已破產的美國上市公司中國醫療技術的核算底稿，被美國清盤人在香港法院入稟控告藐視罪名。

報導形容，案件凸顯了處身於中國與海外監管機關中間的會計師，一方面是拒絕交出文件的中方，另一方面卻要面對海外機關的處罰。

香港高等法院乃於2016年下令畢馬威交出中國醫療技術的核數文件、信件往來及紀錄，予中國醫療技術的清盤人保華（Borrelli Walsh）。

不過，畢馬威拒絕在沒有中國機構的書面授權下提交有關文件，認為若這些文件含有國家機密或敏感資訊，負責為中國醫療技術進行實地核數工作的畢馬威中國聯營公司畢馬威華振會計師事務所，將會就此觸犯國家安全法。

第日 auditor 簽份 report 都會因國安法被人拉😍

如果測量師容許一間美國公司喺香港上市
而呢間美國公司係共和黨嘅金主之一
咁係咪已經違反左國安法🤔

咁證監同港交所係咪同犯法？🤔

酒樓阿姐：點解我會比人炒架，點解間酒樓會執架，點解

鏗鏘說 - 羅家聰

第2 part

好文要推

政府：多十幾個瑞幸咖啡 洗撚怕冇左乜野關係法
師奶股神： 今次fat fat啦 個價只升不跌 訓身買

Muddy waters係真手足
佢玩法比David Webb更狠

真係有幾等錢洗先會推出呢種惡法，而家可能都會用d 名目掩蓋 遲下可能分分鐘真搶

係咪調查瑞幸個間muddy water research ?

理論上係
但只會搵個細既祭旗

佢啲藍屍fd同支那同鄉會話係美國人搞事，完

同共和黨有冇關係

推

話知佢啦，又唔係我失業

渾水講嘅係引金融做例子
但其實你一踢到司法獨立呢part，根本好多高收入人仕係瀨曬嘢
會計， 律師， 重有大波驊嘅仲裁

正是

國家機密係最好既擋箭牌

香港人要奮鬥

呢個係個中大econ毒撚wor 唔係muddy waters research呀 屌

正乜

驚閪咩
你估你揭發完佢造假數，港交所會叫佢除牌
想喺香港沽空國企
輸死你班鬼佬

講野好過曾X倉同雷某人好多啦

國家安全大哂
直接抄你家啦

事但啦
big4啲partner 邊個唔奶共
淨係kpmg都已經有個琼子

搞錯晒，我以為係講緊渾水research 狙擊嘅心態係支持打中資
不過個中大友講野，真係抽象，合乎支那國情
我都覺得佢會趁呢段時間過嚟香港cap尾水
令香港更多垃圾股，唉，香港金融中心俾李小膠搞死

lm push

分分鐘未簽到
做緊audit已經話國家安全為由唔向核數師提交數據記錄
到時auditor仲肯唔肯簽report?
五斗米

睇錯共產黨

推，會計L首當其衝

其實一人治就已經知道對營商有衝擊啦

push

會計師、核數師每天都要接觸大量的商業、財務資料，其中一些牽涉商業機密、甚至政府機密、國家機密。

當國安法伸延到香港實施，而且「國家政權」包括香港政府的話，涉及國家、國企、港府相關的任何會計紀錄(例如公司與「國家政權」之間的通訊、合同、採購訂單、單據等)、核數紀錄(例如工作底稿(working papers)記錄了與「國家政權」相關的核數證據)、甚至相關的政府文件(例如「國家政權」的招標信函或會提及國家的發展、國防等國家政策），都有機會成為敏感資料。

因此，不單需要回到內地公幹的會計同業受到影響，留在香港工作的同業經電郵得到內地資料、或者純粹處理與國企、港府相關的交易文件，同樣有機會受到影響。

其實LK 單野都係渾水去查，一開始又係用國家安全唔比資料

攬炒

習禁評呢個豬頭，令香港開垶以來的輝煌成就毀於一旦，香港係華人社會幾代人嘅心血

其實會計唔係睇唔過眼， 而係有咩事佢要孭飛

渾水

邊個唱淡內地股，拉

合理

召喚麵咪媽講兩句

唔係
一個係筆名
一個係沽空機構個名
個作者拎咗個沽空機構名做KOL

跟本間間都係咁撚樣

高汁
推

無錯
有人治既地方就有貪污
有貪污既地方就唔會有公平性
唔公平既環境係好不利營商

話國安法唔影響香港經濟既人
根本唔知香港既優勢係邊

你作為一個商人
一個地方嘅嘢招夕令改
你都唔會投資啦

鐘意做咪做羅
真攬炒

721831101111

Push

瑞幸

標題可唔可以寫好小小，好多人唔知會以為係沽空機構個間渾水

即係乜都用國安做擋箭牌